---
layout: obra
title: Sugesta &#35;2 
thumbnail: /assets/thumbnail/t-sugesta.png
artista: Autonomia Duvidosa
duo-bio: Autonomia Duvidosa é um coletivo de performance audiovisual multidisciplinar e novas tecnologias em atividade desde 2008, criado no IdA/UnB - Instituto de Artes da Universidade de Brasília (UnB). O grupo trabalha com performances que envolvem espaços abandonados da cidade, experiências rituais e arte digital. A presença e imagem do corpo, sua relação com lugares e tecnologias em estado de abandono são temas de interesse para performances que misturam projeção de vídeo, instalações sonoras participativas, web arte e transmissão pela internet.<h5>Ana Carolina Pinheiro</h5> Graduada  em Artes Plásticas pela Universidade de Brasília em 2012, iniciou seus estudos através das linguagens de fotografia e performance. Sua temática voltada para o corpo (objetificado) e sujeito (humanizado) trazendo aspectos estéticos e psicológicos do ser humano. Desde de 2009 atua em arte-educação em museus e escolas. Atualmente organiza e coordena a formação de novos arte-educadores (música, dança e artes visuais) em projetos e instituições particulares. <h5>Aníbal Diniz (VJ Nibêra)</h5> VJ, motion designer. Artista Visual pela Universidade de Brasília em 2011, realizando trabalhos de arte eletrônica, arte computacional, videoarte, instalações multimídia interativas. Nos últimos anos, tem se dedicado em criar e elaborar soluções, produções relacionadas ao cinema 360, animações, 3D, ocupações culturais com projeção mapeada em diferentes suportes e espaços,, body mapping e vídeo cenografia. https://www.instagram.com/vjnibera <h5>Débora Passos</h5> Nasceu em Teresina - PI, em 1988. Concluiu o bacharelado em Artes Plásticas na Universidade de Brasília em 2012, no qual iniciou pesquisas em desenho e fotografia. O corpo, o feminino, o espaço urbano e doméstico em seus aspectos sociais, íntimos e ancestrais, e os diálogos entre corpos femininos e vegetais são os objetos de interesse nas pesquisas poéticas desenvolvidas até o momento. Participou de exposições coletivas em diversos espaços de Brasília, como Museu Nacional, Elefante Centro Cultural, Museu dos Correios, DeCurators, A Pilastra etc. Trabalha como arte-educadora em espaços expositivos desde 2009. Atualmente, desenvolve pesquisas com bordado livre, desenho e aquarela. <h5>Jackson Marinho</h5> Doutorando pelo Programa de Pós-graduação em Artes Visuais na Universidade de Brasília. Artista, pesquisador e arte educador, atualmente investiga as mídias digitais no âmbito do audiovisual e da interatividade para performances e instalações artísticas. Trabalha com performance audiovisual, instalações interativas, fotografia e web arte. Site portfólio&#58; webartes.net<h5>Filipe Leroy</h5> Formado em Artes Visuais - Licenciatura pela Universidade de Brasília, vem atuando como Arte-Educador no ensino fundamental anos finais pela SEDF. Possui experiência com composição e arranjo musical realizando trabalho autoral, além de produzir trabalhos nas linguagens da pintura, escultura, arte gráfica, instalação ambiental e intervenção urbana. Jackson Marinho Doutorando pelo Programa de Pós-graduação em Artes Visuais na Universidade de Brasília. Artista, pesquisador e arte educador, atualmente investiga as mídias digitais no âmbito do audiovisual e da interatividade para performances e instalações artísticas. Trabalha com performance audiovisual, instalações interativas, fotografia e web arte. Site portfólio&#58; webartes.net <h5>Joanna Ramos</h5> Graduada em Cinema e Mídias Digitais e atuante no departamento de Câmera desde 2008. Com vasta experiência em séries, curtas e longas-metragens (ficção e documentários) dentre os quais de destacam&#58; “O deserto Azul” de Éder Santos, “Democracia em Vertigem” de Petra Costa, “O pastor e o Guerrilheiro” de José Eduardo Belmonte. Atualmente é Diretora de Fotografia e atua nas múltiplas possibilidades audiovisuais. Reel&#58; https://youtu.be/klMcUpSTco8 <h5>Victor Valentim (Zivito) </h5>Professor Assistente em design de interfaces no CECULT - Centro de Cultura, Linguagens e Tecnologias Aplicadas da Universidade Federal do Recôncavo da Bahia (UFRB), Músico, Produtor Musical, Artista Multimídia, Pesquisador de música e novas tecnologias, graduado em composição musical e mestre em arte e tecnologia pela Universidade de Brasília (UnB). Site portfólio&#58; victorvalentim.com
texto-descricao: A ação consiste em um encontro de tecnologias de resistência, vindas de um passado que permanece e de um presente que proclama o futuro. Nela, entendemos nossos corpos e presenças como tecnologias que atravessam o que se compreende como presente, passado e futuro, levados pela intenção de trazer à vista manifestações de resistência, diante de históricas opressões e apagamentos. Nossos corpos e presenças, neste trabalho, são também colocados como imagens&#58; <br>- Femininas&#59; <br>- Originárias, africanas em diáspora ou paridas dessas existências&#59; <br>- De espiritualidades e práticas rituais sincréticas, originárias ou de matriz africana&#59; - Portadoras de intimidade com a natureza&#59; <br>- Portadoras de saberes outros, e conhecedoras de outras formas de cura&#59; <br>- Migrantes&#59; <br>- Periféricas. <br><br>Existir, para a maioria minorizada, fricciona-se com resistir&#59; infelizmente isso não é novidade. Diante disso, a ação que realizamos fricciona-se com reação, manifesto, ou sintonização de vibrações outras diante da privação e da sobrevivência cotidianas, sentidas na pele, no estômago, no útero e na alma da maioria das existências neste território chamado Brasil e neste continente chamado América do Sul. Os corpos diante disso sugerem, convocam, invocam, intimam, intimidam ou desafiam, a depender do que está por dentro do olhar do outro.
ano: 2021
---
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/B5c-cAWiQQc" width="832" height="468" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen></iframe>
<br>
Por <b>Autonomia Duvidosa</b>(Ana Carolina Pinheiro, Aníbal Diniz, Débora Passos, Filipe Leroy, Jackson Marinho, Joanna Ramos, Victor Valentim)
